<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>36氪</title><link>http://36kr.com</link><image><url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url></image><item><title>民航局：今天预计保障航班15415班 运输旅客156万人次</title><link><![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2238842349760387?f=rss]]></link><pubDate>2023-05-01 13:55:07  +0800</pubDate><description><![CDATA[今天从中国民航局了解到，4月30日，全民航运输旅客173.62万人次，恢复至2019年同期的96.50%；全国实际飞行航班16302班，恢复至2019年同期的100.88%。其中，国内客运13714班，国际客运（往返）753班，港澳台客运（往返）262班，分别恢复至2019年同期的121.59%、34.62%、49.88%。今天，预计保障航班15415班，预计可提供座位数228万个，预计运输旅客156万人次。（央视新闻）]]></description><source>36氪</source></item><item><title>B站举办第二届纪录片开放周，向全国用户免费开放3572部纪录片</title><link><![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2238845854805638?f=rss]]></link><pubDate>2023-05-01 13:51:46  +0800</pubDate><description><![CDATA[36氪获悉，B站联合人民日报数字传播、北京日报等45家媒体，举办第二届 bilibili纪录片开放周，B站将对外开放3572部纪录片作品，在五一假期期间为全国劳动者和青年人提供丰富、优质的纪录片内容。]]></description><source>36氪</source></item><item><title>马斯克预计SpaceX今年星舰项目支出约20亿美元</title><link><![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2238812793728903?f=rss]]></link><pubDate>2023-05-01 13:45:55  +0800</pubDate><description><![CDATA[据外媒报道，马斯克称，SpaceX预计今年将在星舰项目上花费约20亿美元，项目展开期间可能不需要筹集更多外部资本。马斯克上周六在Twitter上的音频聊天中谈到了SpaceX星舰项目。马斯克暗示，尽管预计有星舰项目方面的支出，但SpaceX可能不需要寻求新的资金。他说：“就我所知，我们不需要为SpaceX筹集更多资本。”该公司正努力在发射台上建造一套新系统，这套系统使用钢筋加固结构和水，旨在抑制第一次试飞时产生的烟羽。（界面）]]></description><source>36氪</source></item><item><title>上市券商去年“百亿净利俱乐部”减员至3家，仅方正、信达盈利增加</title><link><![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2238810110488452?f=rss]]></link><pubDate>2023-05-01 13:32:19  +0800</pubDate><description><![CDATA[随着上市公司2022年年报披露工作的落幕，A股上市券商去年的业绩情况也全部出炉。整体来看，去年上市券商业绩情况并不理想。一方面，虽然去年营收规模超过百亿的上市券商仍有16家，但其中仅有东吴证券和浙商证券2家营收规模出现同比增加，且增幅均不大。同时，2022年50家上市券商也仅有5家营收规模实现同比增长。另一方面，则是2022年A股上市券商仅有方正证券、信达证券2家的盈利能力实现增加。去年进入“百亿净利俱乐部”的券商，也从2021年的10家锐减至仅剩3家。（澎湃）]]></description><source>36氪</source></item><item><title>马云被东京大学聘为客座教授</title><link><![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2238811337928580?f=rss]]></link><pubDate>2023-05-01 13:22:34  +0800</pubDate><description><![CDATA[日本东京大学发布消息，聘请阿里巴巴集团创始人马云为“东京学院（Tokyo College）”的客座教授，东京学院为东京大学运营的新组织。文章表示，期待马云在三个方面做出贡献：为东京大学的主要研究课题提供建议和支持；与东京大学的研究人员开展联合研究和项目，特别是在可持续农业和粮食生产领域；通过讲座与东京大学师生分享他在创业、企业管理和创新等方面的丰富经验和前沿知识。（每经）]]></description><source>36氪</source></item><item><title>香港保监局：为配合“港车北上”，已协调香港保险公司落实粤港跨境汽车保险“等效先认”政策</title><link><![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2238806293278601?f=rss]]></link><pubDate>2023-05-01 13:11:31  +0800</pubDate><description><![CDATA[36氪获悉，据香港保监局网站消息，香港保监局今天（5月1日）欢迎广东省及香港特区政府公布落实“港车北上”。为配合“港车北上”，保监局已协调香港保险公司落实粤港跨境汽车保险“等效先认”政策。由7月1日起，经“港车北上”进入广东省行驶的香港私家车车主或司机，向香港保险公司投保“等效先认”保单，受保范围将可扩大至内地的法定汽车第三者责任保险，即车主毋须分别购买两地保单，来往粤港两地更方便。]]></description><source>36氪</source></item><item><title>李家超：港车北上是推动大湾区区内经济融合发展的另一重要里程碑</title><link><![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2238802796162696?f=rss]]></link><pubDate>2023-05-01 13:07:58  +0800</pubDate><description><![CDATA[香港特区政府今日（1日）公布“港车北上”的实施安排。 据香港特区政府新闻公报，粤港政府同意于今年6月1日上午9时开始接受合资格的香港私家车申请“港车北上”，并于7月1日0时起开始让已获批的香港私家车经港珠澳大桥口岸往来香港与广东省。 行政长官李家超感谢中央及广东省政府一直以来的大力支持，推动和落实“港车北上”，为粤港之间的经贸和人文交流提供进一步的发展动能。 李家超表示，“港车北上”便利香港居民以自驾的方式经大桥到广东省作短期商务、探亲或旅游，是拥抱大桥机遇，促进粤港澳大湾区进一步互联互通，推动区内经济融合发展的另一重要里程碑。（大湾区之声）]]></description><source>36氪</source></item><item><title>“港车北上”开放申请后首周每个工作日接受200个申请</title><link><![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2238797081997187?f=rss]]></link><pubDate>2023-05-01 13:02:09  +0800</pubDate><description><![CDATA[据香港特区政府新闻公报，为确保“港车北上”有序落实，粤港政府同意在计划推出初期就接受申请数目设置上限，并将以电脑抽签方式分配。开放申请后首周每个工作日接受200个申请，由第二周起每个工作日接受300个申请，之后会检视申请情况，逐步提升接受申请数目。申请人须先通过“港车北上”指定网站登记电脑抽签。第一轮抽签报名日期为5月29日及30日，并于5月31日公布抽签结果。中签者可在6月1日上午9时起按电脑系统随机分配的日期于指定时间内递交“港车北上”的申请。（大湾区之声）]]></description><source>36氪</source></item><item><title>大连湾海底隧道今天正式通车，城市快速路连接南北城区</title><link><![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2238764294663809?f=rss]]></link><pubDate>2023-05-01 12:42:34  +0800</pubDate><description><![CDATA[历时7年的建设，位于辽宁大连的大连湾海底隧道和光明路延伸工程，今天（5月1日）将正式通车。这个项目主线全长12.1公里，包含海底隧道、山岭隧道各一条，水下立交一座，陆上互通立交四座。其中，海底隧道部分5.1公里，北起大连梭鱼湾地区，南至大连东港商务区，是我国北方地区首条大型跨海沉管隧道。（央视新闻）]]></description><source>36氪</source></item><item><title>A股研发支出创历史，计算机行业最舍得投入</title><link><![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2238760261365641?f=rss]]></link><pubDate>2023-05-01 12:33:34  +0800</pubDate><description><![CDATA[数据宝统计，A股上市公司2022年度研发支出合计1.59万亿元，研发支出占A股营收比为2.21%，两项数据均为历史新高。与全国研究与试验发展经费支出对比，A股公司研发支出占全国的51.38%，历史首次突破50%的关口。从研发强度来看，计算机行业排名最高，2022年该行业研发支出占营收比例达到10.13%。国防军工行业研发强度排名第2位，2022年研发支出占营收比例为6.21%。银行、非银金融、房地产、交通运输、商贸零售等传统行业研发强度排名靠后，研发支出占营收比均未超过1%。（证券时报）]]></description><source>36氪</source></item><item><title>港车北上6月1日起接受申请</title><link><![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2238760013868678?f=rss]]></link><pubDate>2023-05-01 12:24:27  +0800</pubDate><description><![CDATA[36氪获悉，据广东省人民政府官网，《广东省关于香港机动车经港珠澳大桥珠海公路口岸入出内地的管理办法》对外公布，从2023年6月1日9时起开始接受香港机动车车主申请，7月1日零时起，符合条件的香港机动车车主在港方预约通关获准后，就可以驾车经港珠澳大桥珠海公路口岸驶入广东。]]></description><source>36氪</source></item><item><title>中信建投：五一假日出行高峰或将提振市场对于经济复苏的信心</title><link><![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2238744362053506?f=rss]]></link><pubDate>2023-05-01 12:14:26  +0800</pubDate><description><![CDATA[36氪获悉，中信建投研报称，4月投资者情绪指数先升后降。月初由于TMT的赚钱效应和中国经济数据的超预期表现，市场情绪持续攀升，4月12日升至接近60的阶段高点，4月下旬之后，投资者情绪在短时间内大幅下跌，4月21-25日三个交易日内情绪指数大幅下跌了22.5，最终在月末企稳回升，有惊无险。展望5月，随着前期担忧过去，五一假日出行高峰或将提振市场对于经济复苏的信心。市场有望重新凝聚共识，修复情绪。不过美联储加息决策和美股表现仍有一定不确定性，可能在5月影响市场信心的恢复。]]></description><source>36氪</source></item><item><title>神舟十五号乘组在轨满五个月，将迎接天舟六号到来</title><link><![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2238737581797250?f=rss]]></link><pubDate>2023-05-01 12:01:38  +0800</pubDate><description><![CDATA[4月30日是神舟十五号航天员费俊龙、邓清明、张陆在轨满五个月的日子。目前，天舟五号处于空间站组合体的后向对接口，按计划，将于近日与空间站进行分离，为即将到来的天舟六号让出对接口。天舟六号货运飞船和长征七号火箭目前已经在海南文昌航天发射场展开测试，发射场各项准备工作有序进行。（央视新闻）]]></description><source>36氪</source></item><item><title>广州白云机场4月客流突破500万人次，居全国机场首位</title><link><![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2238696913760134?f=rss]]></link><pubDate>2023-05-01 11:45:08  +0800</pubDate><description><![CDATA[记者从广州白云机场了解到，刚刚过去的4月，广州白云国际机场接送旅客513.8万人次，居全国机场首位，这是执行2023夏秋新航季以来的首月，也是近3年以来白云机场单月接送旅客量首次突破500万人次。4月27—30日，连续4天单日客流超20万人次。随着“最热”五一及第133届广交会的带动，预计近期白云机场客流仍将持续保持高位运行。（央视新闻）]]></description><source>36氪</source></item><item><title>五一假期租车订单量同比去年增长574%，租车市场订单火爆</title><link><![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2238693111885449?f=rss]]></link><pubDate>2023-05-01 11:39:04  +0800</pubDate><description><![CDATA[今年“五一”假期，旅游客流的回升带动了汽车租赁市场。数据显示，“五一”期间，租车订单单均租期为3-4天，以短途旅游为主，长租订单（7天以上租期的订单）约占15%。日均取车量同比2022年增长超6倍，全国整体订单同比去年增长574%，同比2019年同期增长300%。（央视财经）]]></description><source>36氪</source></item><item><title>五一假期第三天，路网流量仍处于高位运行态势</title><link><![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2238694933016456?f=rss]]></link><pubDate>2023-05-01 11:30:08  +0800</pubDate><description><![CDATA[今年五一假期，全国高速公路网车辆组成以客车为主。日均客车流量占比达90%左右，其中，新能源车辆流量明显增长，在客车的占比中预计超过10%。今天是假期第三天，高速公路流量仍旧保持高位运行状态。全国高速公路拥堵缓行路段分布范围比较广，京津冀、长三角、粤港澳大湾区、成渝地区车流量较高，其他区域热门旅游景区周边局部路段交通压力较大，此外，山东淄博，云南大理、丽江，四川乐山、阿坝，安徽黄山，海南三亚，广西桂林等热门旅游城市和网红打卡地周边路段拥堵程度在全国可能相对不高，但也会出现局部阶段性交通压力增大情况。（央视新闻）]]></description><source>36氪</source></item><item><title>2023劳动节单日票房破亿</title><link><![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2238688982134657?f=rss]]></link><pubDate>2023-05-01 11:23:06  +0800</pubDate><description><![CDATA[36氪获悉，据猫眼专业版数据，5月1日10时，2023五一劳动节单日票房突破1亿元，《长空之王》《人生路不熟》《这么多年》分列票房榜前三位。]]></description><source>36氪</source></item><item><title>国资委：切实抓好服务构建新发展格局战略任务，充分发挥中央企业引领示范和带动作用</title><link><![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2238684352867971?f=rss]]></link><pubDate>2023-05-01 11:17:19  +0800</pubDate><description><![CDATA[《求是》杂志刊发国资委党委署名文章称，国资央企要充分发挥科技创新骨干作用，突出科技产出、科技成果、科技转化、科技产业，加快构建以实效为导向的科技创新工作体系，一体推进科技创新、产业创新和体制机制创新，坚定创新突破信心，从技术供给和需求牵引双向发力，紧盯重点产业链供应链“卡脖子”难题，集中力量开展原创性引领性科技攻关，最大限度形成合力，着力打造原创技术“策源地”。充分发挥产业发展引领作用，加大新一代信息技术、人工智能、新能源、新材料、生物技术、绿色环保等产业投资力度，在集成电路、工业母机等领域加快补短锻长，增强标准、品牌、商业模式、产业生态塑造能力，加快高端化智能化绿色化转型，优化全球产业链布局，更好支撑带动产业链循环畅通。（上证报）]]></description><source>36氪</source></item><item><title>成都设立“旅游诚信金”2000万元 建立涉旅投诉先行赔付机制</title><link><![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2238680258310021?f=rss]]></link><pubDate>2023-05-01 11:10:09  +0800</pubDate><description><![CDATA[36氪获悉，据成都发布消息，成都市设立“旅游诚信金”，建立完善“旅游投诉快速处置、旅游纠纷快速赔付”工作机制。市区两级统筹设立“旅游诚信金”2000万元，建立涉旅投诉先行赔付机制。游客通过“12345”平台投诉后，对游客无过错且事实清楚、证据充分、索赔依据明确的，工作专班即启动先行赔付。下一步，相关部门将制订出台旅游纠纷快速赔付实施细则，优化“旅游诚信金”管理、使用、追偿等各项流程，确保快速、高效处理旅游投诉纠纷，构建规范有序、和谐稳定的旅游环境。]]></description><source>36氪</source></item><item><title>亚洲最深油气井在塔里木盆地开钻</title><link><![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2238678216732546?f=rss]]></link><pubDate>2023-05-01 11:02:19  +0800</pubDate><description><![CDATA[5月1日，中国石化部署在塔里木盆地的“深地一号”跃进3-3XC井开钻。该井设计井深9472米，将刷新亚洲最深井纪录，也将再次证明中国深地系列技术已跨入世界前列，为进军万米超深层提供重要技术和装备储备。（国是直通车）]]></description><source>36氪</source></item></channel></rss>