<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>36氪</title><link>http://36kr.com</link><image><url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url></image><item><title>我国动力电池装车量稳居全球榜首</title><link><![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2245617884147329?f=rss]]></link><pubDate>2023-05-06 08:40:38  +0800</pubDate><description><![CDATA[据中证网，韩国市场调研机构SNE Research近日发布的数据显示，今年一季度，宁德时代以35%的动力电池全球市占率排名第一，比亚迪以16.2%的全球市占率名列第二，中国电池厂商动力电池全球市占率超50%。业内人士表示，一季度新能源汽车销售见底，进入二季度，原材料价格下降叠加需求回暖，动力电池有望迎来旺季。（证券时报）]]></description><source>36氪</source></item><item><title>湖南湘江新区发布200亿产业发展基金</title><link><![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2245616001412999?f=rss]]></link><pubDate>2023-05-06 08:38:43  +0800</pubDate><description><![CDATA[36氪获悉，湖南湘江新区产业发展基金发布会在湖南金融中心湘江基金小镇举行。会上，湖南湘江新区发布五类产业发展基金。湖南湘江新区计划出资200亿元，由湖南湘江新区产业发展基金委员会归口管理，湖南湘江新区国有资本投资有限公司作为唯一基金管理机构负责具体运作，发挥财政资金的杠杆及乘数效应，实现增量母子基金群规模500亿元，汇聚形成总规模突破1000亿元的产业发展基金群。]]></description><source>36氪</source></item><item><title>优化持仓组合比控制仓位更重要，私募“转攻为守” 均衡布局备战后市</title><link><![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2245612391903105?f=rss]]></link><pubDate>2023-05-06 08:35:03  +0800</pubDate><description><![CDATA[5月初，私募投资策略正发生微妙变化。私募排排网数据显示，截至4月底，私募整体仓位相比于3月底小幅下降，5月私募仓位增减投资计划指标值也相较4月初下降超10%。AI板块持续强势上涨后，机构4月下旬以来正积极调仓换股，因此仓位微降。谈及后市布局，多位业内人士表示，在经济逐步复苏、流动性环境友好的背景下，优化仓位结构比调整仓位更重要，需要结合业绩基本面优选估值相对合理的标的，医药、TMT、央企国企价值重估等机会可均衡配置。（上证报）]]></description><source>36氪</source></item><item><title>4781家A股公司去年研发投入增超17%</title><link><![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2245597439798915?f=rss]]></link><pubDate>2023-05-06 08:31:43  +0800</pubDate><description><![CDATA[截至5月5日发稿，共有5160家A股上市公司披露了2022年年报，其中，4781家公司披露了去年研发投入情况，投入总额高达16448.5亿元，同比增长17.48%；报告期内实现研发费用同比增长超10%的公司多达2415家。此外，2023年一季度，A股共有4711家上市公司披露了研发投入情况，研发投入总计高达2982.77亿元，同比一季度的2651.56亿元增长12.49%。（证券日报）]]></description><source>36氪</source></item><item><title>应用场景日益丰富，上市公司抢占数字文旅赛道</title><link><![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2245596489953156?f=rss]]></link><pubDate>2023-05-06 08:27:48  +0800</pubDate><description><![CDATA[“五一”假期，张家界元宇宙馆在张家界武陵源景区正式对外开放，成为假期文化旅游消费一个热点。近年来，数字技术与文化旅游产业加速融合，相关上市公司纷纷布局数字文旅赛道，为我国文化旅游产业发展注入了新的活力。（中证网）]]></description><source>36氪</source></item><item><title>广州等地细化“带押过户”服务，楼市成交有望加速回暖</title><link><![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2245594782215814?f=rss]]></link><pubDate>2023-05-06 08:24:04  +0800</pubDate><description><![CDATA[随着“带押过户”政策的推行，近日，多地在实践中积极探索有效的创新举措，不断丰富完善办理模式，提升政策成效。东方金诚首席宏观分析师王青表示，各地出台“带押过户”创新举措，表明当前对房地产需求端的支持措施在持续加码。特别是广州创新开展“一手房带押过户”新政，将有效提升新房市场成交，直接带动房企销售回款，对缓解房企资金压力、推动楼市企稳回升有较为重要的意义。后期这一新政将在更多城市推广。（证券日报）]]></description><source>36氪</source></item><item><title>逾20个细分行业上市公司今年一季度业绩“变脸”</title><link><![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2245594074918793?f=rss]]></link><pubDate>2023-05-06 08:23:55  +0800</pubDate><description><![CDATA[A股上市公司一季度业绩表现存在“冰火两重天”现象。一些受益于行业高景气的公司业绩“爆表”，而曾经的热门赛道公司却“爆冷”，令投资者猝不及防。据统计，以申万二级行业来看，对比2022年年报业绩，20多个细分行业上市公司今年一季度业绩突然“变脸”。其中，不仅有航运港口、农化制品、油气开采等传统行业，亦涉及市场追捧的锂电池、CRO（医药研发外包服务）、半导体等热门赛道。（上证报）]]></description><source>36氪</source></item><item><title>张文宏：病毒还会存在，大流行已经过去</title><link><![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2245598872678020?f=rss]]></link><pubDate>2023-05-06 08:21:18  +0800</pubDate><description><![CDATA[36氪获悉，5日，世卫组织宣布新冠不再构成国际关注的突发公共卫生事件。6日，上海复旦大学附属华山医院感染科主任张文宏发文称：“我们担心的医院急诊发热就诊病人比例虽略有上升，但仍远低于甲流流行期间的发热就诊比例。城市污水中病毒含量虽略有回升，但仍然处于极低水平。监测中国的新冠病毒亚型也已经逐渐和国际流行的病毒亚型趋同，都是以XBB为主，并且严重程度对医疗没有造成压力。病毒还会存在，大流行已经过去。就疫情而言，全球已经同此冷暖。]]></description><source>36氪</source></item><item><title>“凌意生物”获近亿元A轮融资</title><link><![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2245591588400777?f=rss]]></link><pubDate>2023-05-06 08:19:49  +0800</pubDate><description><![CDATA[36氪获悉，基因疗法公司“凌意生物”已完成了近亿元A轮融资，由倚锋资本和华方资本共同领投，传化科技城生科基金、红杉中国、怀济资本等跟投。浩悦资本担任本轮独家财务顾问。据凌意生物创始人林卿介绍，本次融资完成以后，凌意生物将在杭州萧山区钱湾生物港设立总部，整合各方资源以加速公司基因治疗管线开发和技术平台建设。]]></description><source>36氪</source></item><item><title>汽车租赁行业迎发展机遇期</title><link><![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2245592935886724?f=rss]]></link><pubDate>2023-05-06 08:15:15  +0800</pubDate><description><![CDATA[当前，随着汽车产业发展进入新阶段，汽车金融服务体系进一步健全，基础设施日益完善及居民生活不断改善，租车市场持续发展。就在刚刚过去的“五一”假期，国内租车业务同比实现大幅增长。业内人士表示，随着汽车租赁行业法规不断完善，行业进入了规模发展新阶段，加之汽车租赁市场巨大的需求，汽车租赁业务迎来发展机遇期，租车自驾行业有望步入发展快车道。（中证网）]]></description><source>36氪</source></item><item><title>Meta从英国科技独角兽挖来AI芯片团队</title><link><![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2245579918978691?f=rss]]></link><pubDate>2023-05-06 08:12:56  +0800</pubDate><description><![CDATA[据媒体报道，Meta从英国人工智能（AI）芯片公司Graphcore挖来了一个团队，该团队此前在挪威奥斯陆工作，直到去年年底还在Graphcore开发AI网络技术。对此，Meta发言人Jon Carvill表示，该公司确实招聘了上述团队。Carvill表示：“最近，我们在奥斯陆迎接了一些高度专业化的工程师加入Meta的基础设施团队。他们带来了超级计算机系统设计和开发方面的深厚专业知识，以支持Meta数据中心大规模的AI和机器学习。”（财联社）]]></description><source>36氪</source></item><item><title>多家A股公司发布股价异动公告，澄清自身业务与大模型、AI关系</title><link><![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2245577994137217?f=rss]]></link><pubDate>2023-05-06 08:10:58  +0800</pubDate><description><![CDATA[受AIGC概念大热的影响，近期多家A股相关上市公司股价波动幅度较大，部分公司出现股票交易异常波动。比如，世纪天鸿、万兴科技于4月28日、5月4日连续两个交易日收盘价格涨幅偏离值累计超过30%。此外，中科信息于2023年4月27日、4月28日、5月4日连续三个交易日收盘价格涨幅偏离值累计超过30%。对此，5月4日，上述多家公司发布股票交易异常波动公告，并澄清公司现有技术及产品与大模型等AI技术的关系。（证券日报）]]></description><source>36氪</source></item><item><title>备案新规稳定预期，境外IPO热度回升</title><link><![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2245576993074823?f=rss]]></link><pubDate>2023-05-06 08:08:58  +0800</pubDate><description><![CDATA[《境内企业境外发行证券和上市管理试行办法》及配套指引从3月31日起实施至今，已有17家企业提交备案材料。接受采访的专家表示，从已披露的境内企业境外上市备案情况及补充材料要求看，境内企业境外上市更加规范、透明，备案效率和便利化程度有所提升。随着备案新规深入实施，境内企业境外发行上市迈入统一的备案制新阶段，稳固了企业走向境外资本市场的信心，境内企业境外IPO热度或出现回升，境内企业将更好借力两个市场、两种资源实现规范健康发展。（中证网）]]></description><source>36氪</source></item><item><title>自动驾驶公司“蘑菇车联”完成5.8亿元C2轮融资</title><link><![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2245575343664771?f=rss]]></link><pubDate>2023-05-06 08:05:16  +0800</pubDate><description><![CDATA[36氪独家获悉，自动驾驶技术与运营服务提供商“蘑菇车联”近日完成了5.8亿元C2轮融资，投资方包括成都科创投、珠海海都科创投、腾讯、易鑫等。据蘑菇车联介绍，其“车路云一体化”方案已在北京、湖南、云南、山东、四川等10多个省市落地，签约总金额突破110亿元。]]></description><source>36氪</source></item><item><title>亚马逊确认正投资生成式AI，计划为广告商制作照片及视频</title><link><![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2245567253900937?f=rss]]></link><pubDate>2023-05-06 08:02:00  +0800</pubDate><description><![CDATA[据报道，亚马逊发言人证实，该公司正组建一个团队研究AI工具，旨在为商家生成照片和视频，用于其平台上的广告活动。自亚马逊在2021年开始披露广告收入以来，该业务每季度都能实现两位数增长，去年为亚马逊带来380亿美元收益。亚马逊目前的广告业务重心是在搜索结果中为商家提供助力，该公司正试图打造更广泛的广告业务，包括通过在其免费视频流服务Freevee上出售广告位，以及在Prime Video的周四晚间橄榄球转播期间出售广告。（界面）]]></description><source>36氪</source></item><item><title>存在虚假误导性宣传，11家证券投资咨询机构被罚</title><link><![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2245565587386247?f=rss]]></link><pubDate>2023-05-06 07:59:18  +0800</pubDate><description><![CDATA[5月4日，深圳证监局和四川证监局分别发布对辖区内深圳德讯证券顾问有限公司和四川大决策证券投资顾问有限公司采取行政监管措施的决定。根据证监会网站不完全统计，截至5月5日，今年以来，至少已有七地证监局对11家证券投资咨询机构下发13份行政监管措施的决定。其中，虚假、不实、误导性宣传屡禁不止，依旧是处罚重点。（证券日报）]]></description><source>36氪</source></item><item><title>新加坡金管局提高星展银行资本金要求，称其未能提供可靠服务</title><link><![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2245563710484361?f=rss]]></link><pubDate>2023-05-06 07:56:23  +0800</pubDate><description><![CDATA[新加坡监管机构提高了对于新加坡最大银行星展集团的资本金要求，此前该行两次业务中断干扰了客户服务。新加坡金管局周五发布声明称，连同2022年2月份对该行实施的要求，总计的额外资本金要求约为16亿新加坡元（12亿美元）。此举是回应3月份该行数字银行业务中断，以及周五早些时候其数字银行和自动取款服务出现中断。（新浪财经）]]></description><source>36氪</source></item><item><title>美联储布拉德：支持美联储本周加息25个基点</title><link><![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2245562894511749?f=rss]]></link><pubDate>2023-05-06 07:53:37  +0800</pubDate><description><![CDATA[美联储布拉德表示，他支持美联储本周加息25个基点；这是FOMC一个不错的“下一步行动”；美联储已经在过去一年采取大量行动，但美国经济仍然存在相当程度的通胀；他的基本假设是，美国经济增速将放缓，而不是爆发衰退，但仍然存在衰退风险；劳动力市场非常紧俏，需要时间来降温；美国经济崩溃的传言被严重夸大了。（财联社）]]></description><source>36氪</source></item><item><title>信贷投放精准有力，推动经济企稳向好</title><link><![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2245561194819462?f=rss]]></link><pubDate>2023-05-06 07:51:52  +0800</pubDate><description><![CDATA[“4月新发放企业贷款加权平均利率将继续保持在历史低点附近，新发放个人消费贷款和居民房贷利率有望延续小幅下行势头。”专家日前表示。今年以来，货币政策持续推动“宽信用”，流动性保持合理充裕，实体经济融资成本稳中有降，金融支持实体经济力度明显加大。金融政策有望继续打好“组合拳”，加大对国民经济重点领域和薄弱环节的支持力度。信贷投放的精准有力，推动经济回稳向好。（中证网）]]></description><source>36氪</source></item><item><title>美国证监会“吹哨人”奖金刷新纪录，一人获近2.79亿美元</title><link><![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2245556657499785?f=rss]]></link><pubDate>2023-05-06 07:49:13  +0800</pubDate><description><![CDATA[据报道，美国证监会周五宣布对一名“吹哨人”奖励近2.79亿美元，因其帮助SEC的调查，最终促成三个案子达成和解或罚款。这次的奖励比2020年10月创下的1.14亿美元纪录高出一倍多。SEC“吹哨人”办公室负责人Creola Kelly表示，这次“吹哨人”提供的信息并没有导致调查启动，但扩大了“不当行为的指控范围”。在罚款金额超过100万美元的成功执法案例中，举报人可获得缴纳罚款金的10％至30％。自该计划启动以来，SEC给予的奖金累计超过10亿美元。（界面）]]></description><source>36氪</source></item></channel></rss>